# TP 2 : CSS

L'objectif de ce TP est d'apprendre les bases du CSS.

## Exercice 1

1. Ouvrir https://cantunsee.space/
2. Compléter le jeu

L'objectif ici n'est pas d'avoir le plus haut score (certaines questions sont subjectives) mais de s'habituer à voir les détails.
Si vous échouez à un exercice, prendre le temps de comparer les deux images.

## Exercice 2

1. Ouvrir https://flexboxfroggy.com/
2. Compléter le jeu

## Exercice 3

1. Ouvrir https://cssgridgarden.com/
2. Compléter le jeu

## Exercice 4

Continuer le formulaire du TP 1, exercice 3 et ajouter les styles pour :

* Avoir un affichage en grille du formulaire
* Les checkbox avec leur libellé doivent être sur une ligne
* Les boutons radio doivent être dans une même colonne
* Les champs valides doivent avoir une bordure verte
* Les champs invalides doivent avoir une bordure rouge
  * Sauf les champs vides qui doivent avoir une bordure noire
* Un asterisque rouge (*) doit être derrière les labels des champs requis
  * Pour plus de difficulté, le faire uniquement en CSS (l'astérisque ne doit donc pas être présent dans le html)
* Rajouter les styles que vous souhaitez



## Remarques

Un problème de droits d'accès existe sur Firefox avec les ressources liées (pour `<img>`, `<link>`...). Pour pouvoir tester, choisir une des solutions suivantes :

* Tester avec Chrome
* Installer l'extension live server sur vscode
* Exécuter les commandes suivantes sur un terminal dans le dossier du projet:

```bash
npx serve
```

Ca va installer un package npm (vu en cours de JS) et vous permettre de lancer un serveur en local pour le dossier courant.
Accéder ensuite à http://localhost:5000